# MARKDOWN
Markdown (произносится маркда́ун) — облегчённый язык разметки, созданный с целью обозначения форматирования в простом тексте, с максимальным сохранением его читаемости человеком, и пригодный для машинного преобразования в языки для продвинутых публикаций (HTML, Rich Text и других).

---
Ниже приведены примеры использования Markdown, однако это далеко не полное руководство. Полное описание языка может быть найдено на официальном сайте. Символы, которые обычно рассматриваются в Markdown как специальные, могут быть экранированы с помощью обратного слеша. Например, последовательность «\*» выведет символ «*», а не будет являться признаком начала выделенного текста. Кроме того, Markdown не преобразует текст внутри «сырых» блоков XHTML. Таким образом, в Markdown-документ можно включать секции XHTML, заключив их предварительно в теги уровня блока.

---
1.1 Что такое разметка со вкусом GitHub?
GitHub Flavored Markdown, часто сокращаемый как GFM, - это диалект Markdown, который в настоящее время поддерживается для пользовательского контента на GitHub.com и GitHub Enterprise.

Эта формальная спецификация, основанная на спецификации CommonMark, определяет синтаксис и семантику этого диалекта.

GFM - это строгий надмножество CommonMark. Все функции, которые поддерживаются в пользовательском контенте GitHub и не указаны в исходной спецификации CommonMark, поэтому называются расширениями и выделяются как таковые.

Хотя GFM поддерживает широкий спектр входных данных, стоит отметить, что GitHub.com и GitHub Enterprise выполняют дополнительную пост-обработку и очистку после преобразования GFM в HTML для обеспечения безопасности и согласованности веб-сайта.


---
1.2 Что такое Markdown?
Markdown - это простой текстовый формат для написания структурированных документов, основанный на соглашениях об указании форматирования в сообщениях электронной почты и usenet. Он был разработан Джоном Грубером (с помощью Аарона Шварца) и выпущен в 2004 году в виде описания синтаксиса и сценария Perl (Markdown.pl) для преобразования Markdown в HTML. В следующем десятилетии были разработаны десятки реализаций на многих языках. Некоторые расширили исходный синтаксис Markdown с помощью соглашений для сносок, таблиц и других элементов документа. Некоторые разрешили отображать документы Markdown в форматах, отличных от HTML. На таких сайтах, как Reddit, StackOverflow и GitHub, миллионы людей использовали Markdown. И Markdown начал использоваться не только в Интернете, но и для написания книг, статей, слайд-шоу, писем и конспектов лекций.

Что отличает Markdown от многих других упрощенных синтаксисов разметки, которые часто легче писать, так это его удобочитаемость. Как пишет Грубер:

Основная цель разработки синтаксиса форматирования Markdown - сделать его максимально читаемым. Идея состоит в том, что отформатированный с помощью Markdown документ должен быть опубликован как есть, как обычный текст, и не должен выглядеть так, как будто он был размечен тегами или инструкциями по форматированию. (http://daringfireball.net/projects/markdown/)


---
# ПОЧЕМУ MARKDOWN
1. Альтернативы MARKDOWN 

---

1а. *.txt (Блокнот++)
(Недостатки и достоинства текстовых файлов)
Достоинства текстовых файлов отсутствуют.(Потому что маркдаун это текстовый файл с расширением)
Недостатки текстовых файлов - нет расширений.(картинок, таблиц, кликабельных url, формул, html, автонумерации, видео,...)
(Блокнот++: Нет проверки синтаксиса на лету.(?) Нет превью маркдауна.)


---

1б. *.html
В процессе использования такого редактора невозможно постоянно наблюдать готовую реализацию страницы разрабатываемого вебсайта.


---

1в. *.docx (WinWord)
Низкая производительность при наборе чернового текста. Высокая трудоемкость при вводе сложных математических и химических формул.


---

1г. *.doc (GoogleDoc) 
+ Есть облачное хранилище. 
+ Подходит для коллективной работы. 
+ Одновременная коллективная работа.
+ Есть голосовой ввод. 
+ Быстрый и удобный просмотр в браузере.
+ Максимальные возможности соизмеримые с WinWord.
++ Удобное создание PDF.
- Но зависим от аккаунта и интернета.
-- Бинарный(не текстовый) формат, поэтому проблемы с версионностью.
+ Поддержка версионности.
